美財長努勤：IMF與世銀資金不會被用來償還中國債務

美財長努勤：IMF與世銀資金不會用來償還中國債務

〔財經頻道／綜合報導〕美國財政部長努勤（Steven Mnuchin）週三表示，針對中國「一帶一路」計畫，美國正與國際貨幣基金組織（IMF）及世界銀行（World Bank）合作，弄清楚該項目下各國的債務狀況，確保IMF及世銀向參與國提供的資金，不會被用來向中國還債。
《路透》報導，努勤於眾議院撥款委員會聽證會上表示：「我們認為這點至關重要。」「我們從沒打算讓這些國際組職（IMF及世銀）的錢，被用來向中國還債。」

報導指出，一些國家因參與「一帶一路」計畫而背上債務，如巴基斯坦，已向IMF尋求協助。據報導，巴基斯坦在去年7月與IMF簽署1項60億美元的貸款計畫。

但週四在北京舉辦的記者會上，中國外交部發言人耿爽對努勤的質疑做出回應，稱國際金融機構不是「政治工具」，並給予「一帶一路」倡議正面評價。

全面封殺中蟈美金來源

依家港股開始爆跌，中蟈廢企 cap 水大計準備玩完

國與國之間有非政治目的嘅咩

Push

唔會直接用黎還比中國
咁咪將原本既錢拎黎還
再將IMF同WB既錢拎去用

全世界都是支那的

push

賊喊捉賊嘅人真係好撚煩

講到還錢俾支那係人道責任咁